\Chapter{Koncepció}

\Section{A fejezet célja}

A szimulációs környezet inspirációt vesz már elkészített játékokból, mint például a Pixel Dungeon és Darkest Dungeon
nevű játékokból ismerhető szoba és folyosó kapcsolat. Ahol minden szobát egy folyosó köt össze egy másik tetszőleges szobával.
A Darkest Dungeon-hoz képest a játékmenet rugalmasabb, mivel a szobák bármikor elhagyhatóak és megközelíthetőek, ha engedi azt a pálya jelenlegi belső felépítése.
Azaz, ha nincs útban valami, ami megakadályozza.

Illetve inspirációt vesz még továbbá a For The King nevezetű játékból, ahol a fegyverek adott karakter statiszkákból "scalelődnek", azaz a birtokolt statiszkák függvényében
számolódnak ki az adott értékek figyelembe véve a célpont általt birtokolt statisztikákat is.

A fent említett három játék mind körökre osztott, ahogyan a szimulációs környezetünk is az lesz.

A szimulációs környezetünk viszont egyedi lesz abból a szempontból, hogy az ágensek csoportokra vannak osztva és közös céllal rendelkezve próbálják legyőzni egymást és a játékost.
Illetve hogy nem csak a játékosnak létezik 'win condition'-je, hanem az ágenseknek is, mindkét frakciónak különböző.

\iffalse
A hivatkozások jelentős része ehhez a fejezethez szokott kötődni.
(Egy hivatkozás például így néz ki \cite{coombs1987markup}.)
Itt lehet bemutatni a hasonló alkalmazásokat.
\fi

\Section{Tartalom és felépítés}

\iffalse
A fejezet tartalma témától függően változhat. Az alábbiakat attól függően különböző arányban tartalmazhatják.
\begin{itemize}
\item Irodalomkutatás. Amennyiben a dolgozat egy módszer kidolgozására, kifejlesztésére irányul, akkor itt lehet részletesen végignézni (módszertani vagy időrendi bontásban), hogy az eddigiekben milyen eredmények születtek a témakörben.
\item Technológia. Mivel jellemzően kutatásról vagy szoftverfejlesztésről van szó, ezért annak a jellemző elemeit, technikai részleteit itt kell bemutatni.
Ez tehát egy módszeres bevezetés ahhoz, hogy ha valaki nem jártas a témakörben, akkor tudja, hogy a dolgozat milyen aktuálisan elérhető eredményeket, eszközöket használt fel.
\item Piackutatás. Bizonyos témáknál új termék vagy szolgáltatás kifejlesztése a cél.
Ekkor érdemes annak alaposan utánanézni, hogy aktuálisan milyen eszközök érhetők el a piacon.
Ez szoftverek esetében a hasonló alkalmazások bemutatását, táblázatos formában történő összehasonlítását jelentheti.
Szerepelhetnek képek és észrevételek a viszonyításként bemutatott alkalmazásokhoz.
\item Követelmény specifikáció. Külön szakaszban érdemes részletesen kitérni az elkészítendő alkalmazással kapcsolatos követelményekre.
Ehhez tartozhatnak forgatókönyvek (\textit{scenario}-k).
A szemléletesség kedvéért lehet hozzájuk képernyőkép vázlatokat is készíteni, vagy a használati eseteket más módon szemléltetni.
\end{itemize}
\fi

\Section{Menü}

A játék indításakor vagy megállításakor felugró ablak.

\begin{itemize}
\item Start/Continue:
A játék indításakor a menüben a start-ot látjuk, ha a játékot állítjuk meg, akkor a menüben a continue-t látjuk.
Ezen menüpont kiválasztásával kezdhetjük a játékmenetünket vagy folytathatjuk azt.

\item Save:
Ez a menüpont nem jelenik meg a játék indításakor csak akkor, hogyha játékmenetet állítunk meg.
Ezen menüpont kiválasztásával menthetjük a jelenlegi játékmenetünket.

\item Load:
Ezen menüpont mindig jelen van a menüben, elérhető a játék indításakor és megállításakor is.
Ezen menüpont kiválasztásával tölthetjük be az általunk lementett mentéseket.

\item Options:
Ezen menüpont mindig jelen van a menüben, elérhető a játék indításakor és megállításakor is.
Ezen menüpont kiválasztásával egy új ablakra irányít át minket.
Itt lehetőségünk van hangbeállítások személyre szabására, mint például a zene és a játékbeli hangok. (Több csúszka segítségével)
Lehetőségünk van fényerő beállításokra is, mint például a Gamma állítására. (Egy csúszka segítségével)
Nyelvi beállítások a menüre vonatkozóan. (Legördülő fülből kiválasztva)
Vér ki/bekacsolása játék közben. (Egy ki/bepipálható rublika)
Végezetül egy visszagomb ami visszairányít minket a menübe.

\item Log out:
Kiléptet minket a jelenlegi fiókunkból, visszairányítva a bejelentkezési ablakhoz.
A log-out a menüben mindig szerepel.

\item Main menu:
Ez a gomb akkor szerepel a menüben hogyha egy játékmenet megállításával kerülünk a menübe.
Ez befejezi a jelenlegi játékmenetünket és visszaírányít minket a főmenübe.
\end{itemize}

Ahol a Fekete háttér, az a megállított játék képe lenne elhomályosítva.
Ha még nem kezdtünk bele egy játékmenetbe, akkor pedig általunk megadott játékmenet képernyőmentése lenne a háttérben elhomályosítva.

\Section{Szimulációs környezet specifikálása}

\subsection{Map}

A map szobák és folyosók összesége, ahol a szobák alakjánál törekszünk a négyzet alakú szobák elkerülésére. A folyosók általában rövidek és egy szóbából akár több is nyílik egy adott szobára.
A szobákban és a folyosókban bejárható terület egy mátrixhoz hasonló, ahol a celláit blokkoknak nevezzük.
Minden blokkhoz tartoznak adatok.

Ezek az adatok:

\begin{itemize}
    \item X koordináta (egészérték)
    \item Y koordináta (egészérték)
    \item Entity (intiger típusú érték,  az adott blokkon lévő entity ID-ját tartalmazza)
    \item Tárgy (integer típusú tömb, az adott blokkon lévő tárgyak ID-ját tartalmazza)
    \item Effekt (integer típusú tömb, az adott blokkon lévő effektek ID-ját tartalmazza)
    \item Fény (integer típusú tömb, az adott cella megvilágítási értékeit vizsgálja)
\end{itemize}

Fontosabb kizáró feltételek:

\begin{itemize}
    \item Ajtó csak szoba és a folyosó, vagy szoba és a szoba között létezzen.
    \item Folyosóból ne nyíljon ajtó folyosóra.
    \item Két különböző folyósó ne érjen össze.
    \item Minden szobából nyíljon ajtó, úgy hogy lehetséges legyen elhagyni.
    \item A map bármelyik részéből elérhető legyen a map bármelyik tetszőleges helye.
\end{itemize}

\subsection{Szobák és folyosók}

Minden szomszédos szobát és folyósót egy ajtó választ el egymástól.
Celláin korlátozottan helyezkedhetnek el térbeli objektumok(Lásd: oszlop), amely a cellát nem bejárható cellává alakít és korlátozza a látást.

\Section{Karakterünk}

\subsection{Szint}

Karakterünk rendelkezik egy szinttel, ami a legelején az 1es szintről indul.
Entity legyőzése ad karakterünknek tapasztalatpontot, amelyből ha megszerzünk egy adott mennyiséget, a karaktünk szintet lép.
Minden következő szinthez 10\%-kal több tapasztalatpont szükséges, mint az előző szinthez.
Szintlépéskor lehetőségünk van a Karakter oldalon a szintlépéskor kapott 3 pontunkat elosztani a fő 4 statisztikára.(Lásd: Statisztika)

\subsection{Statisztika}

Entityk és karakterünk 4 alap statisztikával rendelkezik.
Ez a 4 statisztika a következők: Erő, Kitérés, Kitartás, Pontosság.

\Section{Ágensek}

Az ágensek háromfajta csoportra oszlanak típus szerint:

\subsection{Tolvaj}

...

\subsection{Harcos}

...

\subsection{Kommunikáció közöttük}

...

\subsection{Megfigyelési akcióik}

...

\subsection{Elérendő céljaik}

...

\Section{Combat}

A Játékban nincs igazi combat fázis, combat esetén a játék nem szakítódik meg, hanem minden folytatódik ahogy folytatódna.
Ez azt jelenti, hogy hiába vagyunk egy karakterrel harcban, minden más karakter elvégzi a saját cselekvését, minden cselekvésünk után.


\Section{Tárgyak}

A játékban elhelyezett tárgyak, a cellákon létezhetnek vagy map generálás után,
vagy pedig utólag is kerülhet oda általunk, vagy más Entity által. (Lásd: Entity a halálakor eldob egy tárgyat)
A cellákon létező tárgyak nem korlátozzák a karakterek mozgását.
Felvételük csak az adott cellára lépve külön akcióval tehető meg.

\Section{Idő}

Az idő a játékon belül minden általunk végrehajtott akció által telik.
Ha elvégzünk egy akciót, akkor az irányítás átkerül egy másik Entityre,
ami végig megy minden Entity, és ha végig ment a sor, akkor újra mi következünk.

\Section{Kamera}

A kamera normál esetben a karakterünk felett helyezkedik el, és ezáltal tekinthetünk le a map.
A kamera használható korlátozottan szabad módban is, ahol a kamera elrugaszkodik a karakterünktől, és körbe nézhetünk.

\Section{Láthatóság}

Az általunk nem felfedezett map részek, semmilyen módon nem láthatóak általunk, ha már egyszer bejártuk az adott területet, 
de nem látja a karakterünk, akkor csak a terület alakját láthatjuk, az adott cellák frissülését(Lásd: Új Entity megjelenése) már nem fogjuk látni.

\Section{Irányítás}

\begin{itemize}
    \item Kamera szabad mód be- és kikapcsolása: SPACE
    \item Kamera szabadmódbna mozgatása: WASD
    \item A játéktérben karakterünk mozgásra utasítása: LEFT CLICK (általunk már felfedezett cellára)
    \item A Menü megnyitása: ESCAPE
    \item Az Inventory megnyitása: I
    \item Map megnyitása: M
    \item Karakter oldal megnyitása: K
\end{itemize}

\Section{Interface felület}

\subsection{Menü}

\begin{itemize}
    \item prekondíció: 
    \item általános működés: 
    \item alternatív esetek:
    \item Postkondíció:
    \item kivételes esetek: 
\end{itemize}

\subsection{Inventory}

\begin{itemize}
    \item prekondíció: 
    \item általános működés: 
    \item alternatív esetek:
    \item Postkondíció:
    \item kivételes esetek: 
\end{itemize}

\subsection{Map}

\begin{itemize}
    \item prekondíció: 
    \item általános működés: 
    \item alternatív esetek:
    \item Postkondíció:
    \item kivételes esetek: 
\end{itemize}

\subsection{Karakter}

\begin{itemize}
    \item prekondíció: 
    \item általános működés: 
    \item alternatív esetek:
    \item Postkondíció:
    \item kivételes esetek: 
\end{itemize}

